\documentclass[a4paper,11pt,fleqn,french]{article}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, right=2.5cm, left=2.5cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xcolor}

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{#1}}
\makeatother

\title{Algèbre 2\\\large Devoir Maison 1}
\author{Lyes Saadi}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Exercice 1}

\subparagraph*{(1)} Déterminer les solutions complexes de l'équation d'inconnue $u$

$$
iu^2 + iu + (1 + i) = 0
$$

On cherche le discriminant.

\[
\begin{split}
    \Delta &= b^2 - 4ac \\
           &= i^2 - 4i(1+i) \\
           &= -1 - 4i + 4 \\
           &= 3 - 4i
\end{split}
\]

Ensuite, on cherche les racines carrées $\delta$, tel que $\delta^2 = \Delta$. Posons $\delta = a + ib$ avec $(a, b) \in \mathbb{R}^2$, donc $\delta^2 = a^2 - b^2 + 2iab = 3 - 4i$. Et, $|\delta^2| = |\Delta|$, donc $a^2 + b^2 = \sqrt{3^2 + 4^2} = \sqrt{9 + 16} = \sqrt{25} = 5$.

D'où :

\[
\begin{split}
\begin{cases}
    a^2 + b^2 = 5\\
    a^2 - b^2 = 3\\
    2ab = -4
\end{cases}
&\iff \begin{cases}
    2a^2 = 8\\
    2b^2 = 2\\
    ab = -2
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    a^2 = 4\\
    b^2 = 1\\
    ab = -2
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    a = -2\\
    b = 1
\end{cases} \text{ ou } \begin{cases}
    a = 2\\
    b = -1
\end{cases}
\end{split}
\]

Prenons $\delta = 2 - i$.

Les solutions de l'équation, sont :

\[
\begin{split}
    u_1 &= \frac{- b - \delta}{2a}\\
        &= \frac{- i - 2 + i}{2i}\\
        &= -\frac{1}{i}\\
        &= i = e^{i\frac{\pi}{2}}
\end{split}
\text{ et }
\begin{split}
    u_2 &= \frac{- b + \delta}{2a}\\
        &= \frac{- i + 2 - i}{2i}\\
        &= \frac{1 - i}{i}\\
        &= - 1 - i = \sqrt{2}e^{-i\frac{3\pi}{4}}
\end{split}
\]

\subparagraph*{(2)} En effectuant le changement de variable $z^4 = u$ et en utilisant la question précédente, déterminer toutes les solutions complexes de l'équation

$$
    iz^8 + iz^4 + (1 + i) = 0
$$

L'équation est de degré 8, donc, elle admet 8 solutions $S = \{z_i, i \in \{1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8\}\}$. Or, en utilisant le changement de variable $z^4 = u$, on trouve $u_1 = e^{i\frac{\pi}{2}}$ et $u_2 = \sqrt{2}e^{-i\frac{3\pi}{4}}$ comme solutions de l'équation.

Soient $z_i^4 = e^{i\frac{\pi}{2}}, i \in \{1, 2, 3, 4\}$. On cherche les racines de l'unité.

\[
\begin{cases}
    r^4 = 1\\
    4\theta = \frac{\pi}{2} + 2k\pi \ (k \in \mathbb{R})
\end{cases}
\iff
\begin{cases}
    r = 1\\
    \theta = \frac{\pi}{8} + \frac{k\pi}{2} \ (k \in \mathbb{R})
\end{cases}
\]

\[
\begin{split}
    \text{Donc, }
    &z_1 = e^{i\frac{\pi}{8}}\\
    &z_2 = e^{i\frac{5\pi}{8}}\\
    &z_3 = e^{i\frac{9\pi}{8}}\\
    &z_4 = e^{i\frac{13\pi}{8}}\\
\end{split}
\]

Soient $z_i^4 = \sqrt{2}e^{-i\frac{3\pi}{4}}, i \in \{5, 6, 7, 8\}$. On cherche les racines de l'unité.

\[
\begin{cases}
    r^4 = \sqrt{2}\\
    4\theta = -\frac{3\pi}{4} + 2k\pi \ (k \in \mathbb{R})
\end{cases}
\iff
\begin{cases}
    r = \sqrt[8]{2}\\
    \theta = -\frac{3\pi}{16} + \frac{k\pi}{2} \ (k \in \mathbb{R})
\end{cases}
\]

\[
\begin{split}
    \text{Donc, }
    &z_5 = \sqrt[8]{2}e^{-i\frac{3\pi}{16}}\\
    &z_6 = \sqrt[8]{2}e^{i\frac{5\pi}{16}}\\
    &z_7 = \sqrt[8]{2}e^{i\frac{13\pi}{16}}\\
    &z_8 = \sqrt[8]{2}e^{i\frac{21\pi}{16}}\\
\end{split}
\]

D'où $S = \{e^{i\frac{\pi}{8}}, e^{i\frac{5\pi}{8}}, e^{i\frac{9\pi}{8}}, e^{i\frac{13\pi}{8}}, \sqrt[8]{2}e^{-i\frac{3\pi}{16}}, \sqrt[8]{2}e^{i\frac{5\pi}{16}}, \sqrt[8]{2}e^{i\frac{13\pi}{16}}, \sqrt[8]{2}e^{i\frac{21\pi}{16}}\}$

\section*{Exercice 2}

Résoudre, selon les valeurs du paramètre $a \in \mathbb{R}$, les systèmes suivants, d’inconnues réelles $(x, y, z)$ :

$$
\begin{cases}
    ax + (1 - a)y + (1 - a)z = a^2\\
    ax + (1 + a)y + (1 + a)z = a - a^2\\
    x + y + z = 1 - a
\end{cases}
$$

\[
\begin{split}
\begin{cases}
    ax + (1 - a)y + (1 - a)z = a^2\\
    ax + (1 + a)y + (1 + a)z = a - a^2\\
    x + y + z = 1 - a
\end{cases}
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    a & 1 - a & 1 - a & a^2 \\
    a & 1 + a & 1 + a & a - a^2 \\
    1 & 1 & 1 & 1 - a \\
\end{bmatrix}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 1 & 1 & 1 - a \\
    a & 1 + a & 1 + a & a - a^2 \\
    a & 1 - a & 1 - a & a^2 \\
\end{bmatrix}\\
\text{Si } a = 0 \text{ :}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 1 & 1 & 1 \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
\end{bmatrix}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 0 & 0 & 1 \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
\end{bmatrix}\\
\iff &\begin{cases}
    x = 1 \\
    y = -t \\
    z = t \\
\end{cases}\\
\text{Si } a \not = 0 \text{ :}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 1 & 1 & 1 - a \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
    0 & 1 - 2a & 1 - 2a & 2a^2 - a \\
\end{bmatrix}\\
\text{Si } a \not = \frac{1}{2} \text{ :}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 1 & 1 & 1 - a \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & 0 & 2a^2 - a \\
\end{bmatrix}\\
&\text{Matrice incompatible.}\\
\text{Si } a = \frac{1}{2} \text{ :}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 1 & 1 & \frac{1}{2} \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & 0 & 0 \\
\end{bmatrix}\\
\iff &\begin{bmatrix}[ccc|c]
    1 & 0 & 0 & \frac{1}{2} \\
    0 & 1 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & 0 & 0 \\
\end{bmatrix}\\
\iff &\begin{cases}
    x = \frac{1}{2} \\
    y = -t \\
    z = t \\
\end{cases}\\
\end{split}
\]

Donc, si $a = 0$, $S = t\begin{pmatrix}
    0 \\ -1 \\ 1
\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
    1 \\ 0 \\ 0
\end{pmatrix}$, si $a = \frac{1}{2}$, $S = t\begin{pmatrix}
    0 \\ -1 \\ 1
\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
    \frac{1}{2} \\ 0 \\ 0
\end{pmatrix}$, sinon, $S = \emptyset$.

\section*{Exercice 3}

Dans $\mathbb{R}^3$, on considère les deux vecteurs $\vec{u} = (1, 2, 3)$ et $\vec{v} = (3, 2, 1)$.
Montrer l'égalité suivante :

$$
\text{vect}(\vec{u}, \vec{b}) = \{(x, y, z) \in \mathbb{R}^3, x - 2y + z = 0\}
$$

Soit $\vec{u} = (1, 2, 3)$ et $\vec{v} = (3, 2, 1)$.

\[
\text{vect}(\vec{u}, \vec{b}) = \{\vec{w} \in \mathbb{R}^3, \exists (\lambda_1, \lambda_2) \in \mathbb{R}^2, \vec{w} = \lambda_1 \vec{u} + \lambda_2 \vec{v}\}
\]

\[
\begin{split}
\vec{w} = \lambda_1 \vec{u} + \lambda_2 \vec{v}
&\iff \begin{pmatrix}
    x \\ y \\ z
\end{pmatrix} = \lambda_1\begin{pmatrix}
    1 \\ 2 \\ 3
\end{pmatrix} + \lambda_2\begin{pmatrix}
    3 \\ 2 \\ 1
\end{pmatrix}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y = 2\lambda_1 + 2\lambda_2\\
    z = 3\lambda_1 + \lambda_2\\
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y - 2x = -4\lambda_2\\
    z - 3x = -8\lambda_2\\
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y - 2x = -4\lambda_2\\
    z - 3x = -8\lambda_2\\
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y - 2x = -4\lambda_2\\
    z - 3x = 2(y - 2x)\\
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y - 2x = -4\lambda_2\\
    z - 3x = 2y - 4x\\
\end{cases}\\
&\iff \begin{cases}
    x = \lambda_1 + 3\lambda_2\\
    y - 2x = -4\lambda_2\\
    x - 2y + z = 0\\
\end{cases}
\end{split}
\]

Donc, le système n'admet comme solution $(\lambda_1, \lambda_2)$ si et seulement si $x - 2y + z = 0$. On a donc une description cartésienne de notre espace vectoriel.

\[
\begin{split}
\text{D'où } \text{vect}(\vec{u}, \vec{b}) &= \{\vec{w} \in \mathbb{R}^3, \exists (\lambda_1, \lambda_2) \in \mathbb{R}^2, \vec{w} = \lambda_1 \vec{u} + \lambda_2 \vec{v}\}\\
&= \left\{\begin{pmatrix}
    x \\ y \\ z
\end{pmatrix} \in \mathbb{R}^3, \exists (\lambda_1, \lambda_2) \in \mathbb{R}^2, \begin{pmatrix}
    x \\ y \\ z
\end{pmatrix} = \lambda_1\begin{pmatrix}
    1 \\ 2 \\ 3
\end{pmatrix} + \lambda_2\begin{pmatrix}
    3 \\ 2 \\ 1
\end{pmatrix}
\right\}\\
&= \{(x, y, z) \in \mathbb{R}^3, x - 2y + z = 0\}
\end{split}
\]

\section*{Exercice 4}

Dans le $\mathbb{R}$-espace vectoriel $\mathbb{R}^4$, on considère les vecteurs $\vec{u} = (1, 0, 1, −2)$ et $\vec{v} = (1, 3, 0, 1)$. Soit $F$ l'espace vectoriel $vect(\vec{u}, \vec{v})$.

\subparagraph*{(1)} Rappeler la définition de deux sous-espaces vectoriels en somme directe.

$F$ et $G$ sont en somme direct s'il existe une unique manière d'écrire $\vec{u} + \vec{v}$ avec $\vec{u} \in F$ et $\vec{v} \in G$.

\subparagraph{(2)} Soit
$$
H = \{(x_1, x_2, x_3, x_4), x_3 = 0 \text{ et } x_4 = 0\}
$$

Montrer que les sous-espaces vectoriels $H$ et $F$ sont en somme directe (on énoncera précisément les résultats du cours utilisés).

$H + F \text{ est directe} \iff H \cap F = \{ \vec{0} \} $

\[
\begin{split}
    H &= \{(x_1, x_2, x_3, x_4), x_3 = 0 \text{ et } x_4 = 0\}\\
      &= \left\{\begin{pmatrix}
          x_1 \\ x_2 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, (x_1, x_2) \in \mathbb{R}^2\right\}\\
      &= \left\{\begin{pmatrix}
          x_1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
          0 \\ x_2 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, (x_1, x_2) \in \mathbb{R}^2\right\}\\
      &= \left\{ x_1\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix} + x_2\begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, (x_1, x_2) \in \mathbb{R}^2\right\}\\
      &= vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}\right)\\
\end{split}
\]

Soit $\vec{u} \in \mathbb{R}^4$, tel que $\vec{u} \in H \cap F$ :

\[
\begin{split}
    \vec{u} \in H \text{ et } \vec{u} \in F
    &\iff \vec{u} \in vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}\right) \wedge \vec{u} \in vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}\right) \\
    &\iff \vec{u} = \lambda_1\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix} + \lambda_2\begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix} = \mu_1\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix} + \mu_2\begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}
\end{split}
\]
\[
\begin{split}
    \lambda_1\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix} + \lambda_2\begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix} - \mu_1\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix} - \mu_2\begin{pmatrix}
        1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix} = \vec{0}
    &\iff \begin{bmatrix}[cccc|c]
        1 & 0 & -1 & -1 & 0\\
        0 & 1 & 0 & -3 & 0\\
        0 & 0 & -1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & -2 & -1 & 0\\
    \end{bmatrix} \\
    &\iff \begin{bmatrix}[cccc|c]
        1 & 0 & -1 & -1 & 0\\
        0 & 1 & 0 & -3 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & -2 & -1 & 0\\
    \end{bmatrix} \\
    &\iff \begin{bmatrix}[cccc|c]
        1 & 0 & 0 & -1 & 0\\
        0 & 1 & 0 & -3 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & -1 & 0\\
    \end{bmatrix} \\
    &\iff \begin{bmatrix}[cccc|c]
        1 & 0 & 0 & -1 & 0\\
        0 & 1 & 0 & -3 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
    \end{bmatrix} \\
    &\iff \begin{bmatrix}[cccc|c]
        1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
    \end{bmatrix} \\
    &\iff \begin{cases}
        \lambda_1 = 0\\
        \lambda_2 = 0\\
        \mu_1 = 0\\
        \mu_2 = 0\\
    \end{cases}
\end{split}
\]

Donc, $\vec{u} = \vec{0}$, et $H + F$ est directe.

\subparagraph{(3)} Rappeler la définition de deux sous-espaces vectoriels supplémentaires.

On dit que $F$ et $G$ sont supplémentaires dans $E$ si la somme de $F$ et $G$ est directe et est égale à $E$.

$$
    F \oplus G = E
$$

\subparagraph{(4)} Montrer que les sous-espaces $F$ et $H$ de $\mathbb{R}^4$ sont supplémentaires.

On a déjà montré que $F + H$ est direct, il ne reste plus qu'à montrer que leur somme est égale à $\mathbb{R}^4$.

\[
\begin{split}
    F + H &= vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}\right) + vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}\right)\\
          &= vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}\right)\\
          &= vect\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}\right)\\
\end{split}
\]

On doit donc montrer que $\left(\begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
      \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
          1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
      \end{pmatrix}\right)$ est générateur de $\mathbb{R}^4$.

\[
\begin{split}
    F + H = vect\left(\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix}\right)
    &= vect\left(\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix} - \begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix} - \begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}\right)\\
    &= vect\left(\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 3 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix} - 3 \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}\right)\\
    &= vect\left(\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix} - 2 \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix}\right)\\
    &= vect\left(\begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 1 \\ 0 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 1 \\ 0
    \end{pmatrix}, \begin{pmatrix}
        0 \\ 0 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix}\right)\\
    &= \mathbb{R}^4
\end{split}
\]

Donc, $F$ et $H$ sont supplémentaires dans $\mathbb{R}^4$.

\subparagraph{(5)} Soit $G$ un sous-espace vectoriel quelconque de $\mathbb{R}^4$. Prouver que $F \subset G$ si et seulement si $\vec{u} \in G$ et $\vec{v} \in G$.

\[
\begin{split}
    \vec{u} \in G \text{ et } \vec{v} \in G
    &\iff \lambda\vec{u} + \mu\vec{v} \in G\ (\forall (\lambda, \mu) \in \mathbb{R}^4)\\
    &\iff vect(\vec{u}, \vec{v}) \subset G\\
    &\iff F \subset G
\end{split}
\]

\subparagraph{(6)} Soit
$$
    G = \{(x_1, x_2, x_3, x_4) \in \mathbb{R}^4, ax_1 + bx_2 + cx_3 + dx_4 = 0\}
$$

où $a$, $b$, $c$, $d$ sont des paramètres réels. Déduire de la question précédente l'ensemble des valeurs des paramètres $(a, b, c, d)$ pour lesquelles on a $F \subset G$.


Soit $\vec{w} \in F$.

\[
\begin{split}
    \vec{w} = \lambda \vec{u} + \mu \vec{v}
    &\iff \begin{pmatrix}
        x_1 \\ x_2 \\ x_3 \\ x_4
    \end{pmatrix} = \lambda \begin{pmatrix}
        1 \\ 0 \\ 1 \\ 2
    \end{pmatrix} + \mu \begin{pmatrix}
        1 \\ 3 \\ 0 \\ 1
    \end{pmatrix}\\
    &\iff \begin{cases}
        x_1 = \lambda + \mu\\
        x_2 = 3\mu\\
        x_3 = \lambda\\
        x_4 = 2\lambda + \mu\\
    \end{cases}\\
    &\iff \begin{cases}
        x_1 = \lambda + \mu\\
        x_2 = 3\mu\\
        x_3 - x_1 = -\mu\\
        x_4 - 2x_1 = -\mu\\
    \end{cases}\\
    &\iff \begin{cases}
        x_1 = \lambda + \mu\\
        x_2 = 3\mu\\
        x_3 - x_1 = -\mu\\
        x_4 - 2x_1 = x_3 - x_1\\
    \end{cases}\\
    &\iff \begin{cases}
        x_1 = \lambda + \mu\\
        x_2 = 3\mu\\
        x_3 - x_1 = -\mu\\
        -x_1 - x_3 + x_4 = 0\\
    \end{cases}\\
\end{split}
\]

Donc,
\[
\begin{split}
    F \subset G
    &\iff \vec{u} \in G \text{ et } \vec{v} \in G\\
    &\ \Longrightarrow \vec{w} \in G\\
    &\ \Longrightarrow G = \{(x_1, x_2, x_3, x_4) \in \mathbb{R}^4, -x_1 - x_3 + x_4 = 0\}
\end{split}
\]

D'où $(a, b, c, d) = (-1, 0, -1, 1)$.

\end{document}